---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.69.0
date: 2020-04-05
layout: framework
libCount: 70
---
### Baloo

- [SearchStore] Реалізовано використання категоризованого ведення журналу
- [QueryParser] Виправлено помилку у виявленні кінцевих лапок
- [EngineQuery] Надано перевантаження toString(Term) для QTest
- [EngineQuery] Вилучено невикористаний позиційний член, розширено тести
- [SearchStore] Усунено довгі рядки і надмірне вкладення функцій
- [baloosearch] Реалізовано відмову від обробки, якщо вказана тека є некоректною
- [MTimeDB] Оптимізовано код обробки часових інтервалів
- [AdvancedQueryParser] Реалізовано перевірку правильності передавання фраз у лапках
- [Term] Надано перевантаження toString(Term) для QTest
- [ResultIterator] Вилучено непотрібне випереджувальне оголошення SearchStore
- [QueryTest] Тест на фрази зроблено придатнішим для обробки даних та розширено
- [Inotify] Реалізовано запуск таймера строку дії MoveFrom принаймні один раз на один пакет inotify
- [UnindexedFileIndexer] Реалізовано позначення файла для індексування вмісту, лише якщо у цьому є потреба
- [Inotify] Реалізовано виклик QFile::decode лише у одній позиції у коді
- [QML] Реалізовано належне стеження за скасовуванням реєстрації
- [FileIndexScheduler] Реалізовано частіше оновлення даних щодо поступу індексування вмісту
- [FileIndexerConfig] Пару налаштування QString,bool замінено відповідним класом
- [QML] Реалізовано надійніше встановлення часу, що лишився до кінця обробки
- [TimeEstimator] Виправлено розмір пакету, вилучено посилання на налаштування
- [FileIndexScheduler] Реалізовано надсилання change до стану LowPowerIdle
- [Debug] Удосконалено структуру формату діагностичних даних positioninfo
- [Діагностика] Виправлено виведення *::toTestMap(), придушено надсилання повідомлень, які не пов'язано із помилками
- [WriteTransactionTest] Реалізовано перевірку вилучення лише позицій
- [WriteTransaction] Розширено перевірку позицій
- [WriteTransaction] Усунено збільшення m_pendingOperations удвічі при заміні
- [FileIndexScheduler] Очищено обробку firstRun
- [StorageDevices] Виправлено порядок з'єднання та ініціалізації сповіщень
- [Config] Вилучено та визначено застарілим disableInitialUpdate

### Піктограми Breeze

- Виправлено помилкові символічні посилання
- Загортання кутика у піктограмах розміру 24 пікселі перенесено у праву верхню частину
- Для find-location використано збільшувальне скло на мапі, щоб вона відрізнялася від mark-location (виправлено ваду 407061)
- Додано піктограми LibreOffice розміром 16 пікселів
- Виправлено налаштування, якщо немає xmllint
- Виправлено компонування таблиці стилів у 8 піктограмах
- Виправлено деякі кольори у таблиці стилів у 2 файлах піктограм
- Виправлено символічні посилання не на ті розміри піктограм
- Додано input-dialpad і call-voicemail
- Додано піктограму buho
- Додано піктограму calindori у новому стилі pm
- Додано піктограму nota
- [breeze-icons] Виправлено тіні у деяких піктограмах користувачів (applets/128)
- Додано call-incoming/missed/outgoing
- Реалізовано обробку sed з busybox, як GNU sed
- Додано transmission-tray-icon
- Удосконалено вирівнювання за пікселями і поля для піктограм лотка keepassxc
- Скасовано внесок «Додано піктограми лотка telegram-desktop»
- Додано малі піктограми для KeePassXC
- [breeze-icons] Додано піктограми лотка для TeamViewer
- Додано edit-reset
- Змінено стиль document-revert так, щоб він був подібнішим до edit-undo
- Піктограми для категорій емодзі
- Додано піктограми лотка для flameshot

### KAuth

- Виправлено вимогу щодо простору назв для типу

### KBookmarks

- KBookmarksMenu відділено від KActionCollection

### KCalendarCore

- Виправлено резервне використання vCalendar при помилці завантаження iCalendar

### KCMUtils

- Реалізовано очікування даних від passiveNotificationRequested
- Реалізовано код для усування можливості самозміни розмірів applicationitem

### KConfig

- [KConfigGui] Реалізовано перевірку ваги шрифту при очищенні властивості styleName
- KconfigXT: додано атрибут значення до переліку вибору полів

### KCoreAddons

- kdirwatch: усунено помилкове аварійне завершення роботи (виправлено ваду 419428)
- KPluginMetaData: реалізовано обробку некоректних типів MIME у supportsMimeType

### KCrash

- Визначення setErrorMessage винесено за межі ifdef для Linux
- Дозволено надання повідомлення про помилку від програми (виправлено ваду 375913)

### KDBusAddons

- Реалізовано перевірку належного файла для виявлення «пісочниці»

### KDeclarative

- Впроваджено програмний інтерфейс для пасивних сповіщень
- [GridDelegate засобів керування KCM] Реалізовано використання <code>ShadowedRectangle</code>
- [kcmcontrols] Враховано параметри видимості верхнього і нижнього колонтитулів

### KDocTools

- Використано напівжирний курсив з розміром символів 100%f для заголовків sect4 і напівжирний із розміром 100%f для заголовків sect5 (виправлено ваду 419256)
- Оновлено список італійських замінників
- Використано той самий стиль для informaltable, що і для звичайної таблиці (виправлено ваду 418696)

### KIdleTime

- Виправлено нескінченну рекурсію у додатку xscreensaver

### KImageFormats

- Портовано додаток HDR з sscanf() на QRegularExpression. Виправлено збирання на FreeBSD

### KIO

- Новий клас KIO::CommandLauncherJob у KIOGui на заміну KRun::runCommand
- Новий клас KIO::ApplicationLauncherJob у KIOGui для заміни KRun::run
- Допоміжний засіб введення-виведення для файлів: реалізовано краще значення для виклику sendfile (виправлено ваду 402276)
- FileWidgets: реалізовано ігнорування подій Return від KDirOperator (виправлено ваду 412737)
- [DirectorySizeJob] Виправлено лічильник підкаталогів при обробці символічних посилань на каталоги
- Позначено монтування KIOFuse як імовірно повільні
- kio_file: взято до уваги KIO::StatResolveSymlink для UDS_DEVICE_ID і UDS_INODE
- [KNewFileMenu] Додано суфікс до пропозиції назви файла (виправлено ваду 61669)
- [KOpenWithDialog] Додано загальну назву з файлів .desktop як підказку (виправлено ваду 109016)
- KDirModel: реалізовано показ кореневого вузла для запитаної адреси
- Реалізовано реєстрацію запущених програм як незалежних c-груп
- До записів переліку StatDetails додано префікс «Stat»
- Windows: додано підтримку для дати створення файла
- KAbstractFileItemActionPlugin: додано пропущені лапки у прикладі коду
- Усунено подвійне отримання і тимчасове кодування у шістнадцяткову форму для атрибутів NTFS
- KMountPoint: реалізовано пропускання розділів резервної пам'яті (swap)
- Реалізовано прив'язку піктограми до підменю дії
- [DesktopExecParser] Реалізовано відкриття адрес {ssh,telnet,rlogin}:// за допомогою ktelnetservice (виправлено ваду 418258)
- Виправлено код виходу з kioexec, якщо виконуваного файла не існує (і встановлено --tempfiles)
- [KPasswdServer] foreach замінено на for на основі діапазону або індексу
- KProcessRunner з KRun: реалізовано переривання сповіщення про запуск і при помилках
- [http_cache_cleaner] foreach замінено на QDir::removeRecursively()
- [StatJob] Реалізовано використання QFlag для визначення подробиць, які повернено StatJob

### Kirigami

- Виправлено внесені у D28468 помилки у посиланнях на змінні
- Усунено інкубатор
- Повністю вимкнено коліщатко миші поза об'єктами з блиманням
- Додано підтримку засобів ініціювання властивості до PagePool
- Переформатування OverlaySheet
- Додано записи ShadowedImage і ShadowedTexture
- [Керування і компонування форм] Усунено спробу скидання implicitWidth
- Додано корисні типові підказки щодо способу введення до поля пароля
- [Компонування форм] Встановлено значення інтервалу стискання 0
- [UrlButton] Реалізовано вимикання, якщо немає адреси
- Спрощено зміну розмірів заголовка (виправлено ваду 419124)
- Вилучено заголовок експортування зі статичного встановлення
- Виправлено сторінку даних щодо програми у Qt 5.15
- Виправлено помилкові шляхи у kirigami.qrc.in
- Додано тривалість анімації «veryLongDuration»
- Виправлено багаторядкові сповіщення
- Усунено залежність від активації вікна для таймера
- Реалізовано підтримку стосу декількох пасивних сповіщень
- Виправлено вмикання рамки для ShadowedRectangle при створенні запису
- Реалізовано перевірку існування вікна
- Додано пропущені типи до qrc
- Виправлено невизначену перевірку у режимі загальної шафки для меню (виправлено ваду 417956)
- Реалізовано використання простого прямокутника, якщо використовується суто програмна обробка зображення
- Виправлено попереднє множення кольорів і використання прозорості
- [Компонування форм] Реалізовано передавання FormData.enabled до мітки
- Додано запис ShadowedRectangle
- Реалізовано властивість alwaysVisibleActions
- Усунено створення екземплярів при виході з програми
- Усунено надсилання сигналу про зміну палітри, якщо палітра не змінювалася

### KItemModels

- [KSortFilterProxyModel QML] Відкрито доступ до invalidateFilter

### KNewStuff

- Виправлено компонування у DownloadItemsSheet (виправлено ваду 419535)
- [Вікно QtQuick] Портовано на UrlBUtton і реалізовано приховування, якщо немає адреси
- Здійснено перехід на використання ShadowedRectangle з Kirigami
- Виправлено сценарії оновлення без явного вибору downloadlink (виправлено ваду 417510)

### KNotification

- Новий клас KNotificationJobUiDelegate

### KNotifyConfig

- Реалізовано використання libcanberra як основного засобу попереднього прослуховування звуку (виправлено ваду 418975)

### KParts

- Реалізовано новий клас PartLoader на заміну KMimeTypeTrader для частин

### KService

- KAutostart: додано статичний метод для перевірки умови запуску
- KServiceAction: реалізовано зберігання батьківської служби
- Реалізовано належне читання списку рядків X-Flatpak-RenamedFrom з файлів desktop

### KTextEditor

- Реалізовано компіляцію з qt 5.15
- Усунено аварійне завершення роботи при згортанні одного рядка (виправлено ваду 417890)
- [Режим VIM] Додано команди g&lt;вгору&gt; g&lt;вниз&gt; (виправлено ваду 418486)
- Додано MarkInterfaceV2 до s/QPixmap/QIcon/g для символів позначок
- Реалізовано малювання inlineNotes після малювання позначки перенесення рядка

### KWayland

- [xdgoutput] Реалізовано надсилання початкової назви і опису, лише якщо їх встановлено
- Додано XdgOutputV1 версії 2
- Реалізовано трансляцію меню програми до ресурсів при їхній реєстрації
- Надано реалізацію інтерфейсу для планшетів
- [сервер] Усунено припущення щодо порядку damage_buffer і запитів щодо долучення
- Реалізовано передавання спеціального дескриптора файла для кожної клавіатури для розкладки xkb (виправлено ваду 381674)
- [сервер] Впроваджено SurfaceInterface::boundingRect()

### KWidgetsAddons

- Новий клас KFontChooserDialog (на основі класу KFontDialog з KDELibs4Support)
- [KCharSelect] Усунено спрощення одинарних символів при пошуку (виправлено ваду 418461)
- Реалізовано очищення списку пунктів перед додаванням, щоб запобігти появі дублікатів.
- Оновлено дані kcharselect до Unicode 13.0

### KWindowSystem

- Виправлено несумісність із EWMH у NET::{OnScreenDisplay,CriticalNotification}
- KWindowSystem: визнано застарілим KStartupInfoData::launchedBy, не використовується
- Реалізовано доступу до меню програми за допомогою KWindowInfo

### Бібліотеки Plasma

- Додано елемент Page
- [pc3/busyindicator] Реалізовано приховування, якщо не запущено
- Оновлено window-pin, додано більше розмірів, вилучено зайву edit-delete
- Реалізовано створення елемента TopArea за допомогою SVG widgets/toparea
- Додано заголовок плазмоїда у svg
- Виправлено працездатність властивості highlighted для roundbutton

### Prison

- Реалізовано доступ до справжнього мінімального розміру у QML
- Додано новий набір функцій для розмірів штрихкодів
- Спрощено обробку мінімального розміру
- Логіку масштабування зображень штрихкодів пересунуто до AbstractBarcode
- Додано програмний інтерфейс для перевірки розмірності штрихкоду

### QQC2StyleBridge

- [Dialog] Реалізовано використання <code>ShadowedRectangle</code>
- Виправлено розміри CheckBox та RadioButton (виправлено ваду 418447)
- Реалізовано використання <code>ShadowedRectangle</code>

### Solid

- [Fstab] Забезпечено унікальність для усіх типів файлових систем
- Samba: забезпечено диференціацію спільного монтування одного ресурсу (виправлено ваду 418906)
- Інструмент обробки апаратних даних: реалізовано визначення синтаксису за допомогою аргументу syntax

### Sonnet

- Виправлено помилку автоматичного визначення у Sonnet індійських мов
- Реалізовано створення ConfigView та некерованого ConfigWidget

### Підсвічування синтаксису

- LaTeX: виправлено математичні дужки у необов'язкових мітках (виправлено ваду 418979)
- Додано синтаксис Inno Setup, включено із вбудованими скриптами на Pascal
- Lua: додано # як додатковий роздільник для активації автодоповнення за допомогою <code>#щось</code>
- C: вилучено ' як роздільник цифр
- Додано коментарі щодо відступу пропускання
- Оптимізовано обробку динамічних формальних виразів (виправлено ваду 418778)
- Виправлено помилкове позначення правил формальних виразів як динамічних
- Розширено засіб індексування для виявлення формальних виразів dynamic=true, у яких немає замінників для адаптації
- Додано підсвічування Overpass QL
- Agda: ключові слова оновлено до версії 2.6.0 і виправлено обробку крапок у дійсних числах з рухомою крапкою

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB
